他們想要確保自己做出了最理性的決定——但他們做不到。 SEO建議:特殊的挑戰和如何避免得到一個沉默的沒有|SEOmonitor | 2020年9月10日|搜索引擎觀察 
 亞里士多德認為，我們作為理性動物的本性意味著，當我們理性行事時，客觀上對我們是好的，而當我們不理性行事時，客觀上對我們是壞的。 宇宙分辨是非-第89期:黑暗面|菲利普·戈夫| 2020年9月9日|鸚鵡螺號 
 暴亂和動盪，雖然是悲劇性和破壞性的，但在歷史上仍然是人們對國家暴力和脆弱的民主制度習以為常的理性回應。 基諾沙的搶劫是民主腐朽的一個症狀 
 這就像告訴我們理性的經濟人是自私的。 經濟增長是錯誤的目標嗎? (第429集)Stephen J. Dubner | 2020年8月13日|魔鬼經濟學 
 我住在南加州的橙色窗簾後面，在新冠病毒感染不斷增加的時期，突然轉向虛擬課堂教學是有道理的。 2020年8月7日，聖地亞哥之聲| 
 平心而論，馬歇爾幾乎為他在改編中所做的每一個改變都準備了相當合理的理由。 羅伯·馬歇爾為《走進森林》辯護|凱文·法倫| 2014年12月9日|每日野獸 
 這種病毒仍然存在的事實，讓人們對其使用產生了許多安全擔憂，無論是理性的還是非理性的。 麻疹粉末狀疫苗對發展中國家意義重大 
 反動運動首先是不理性的。 《Rage Against GamerGate仇恨機器:我為說出自己的想法而得到的收穫|Arthur Chu | 2014年11月17日|DAILY BEAST 
 在我的數學大腦看來，光是這些數字就足以讓我完全理性地思考外星人。 史蒂芬·霍金的另一面:脫衣舞女、外星人和令人不安的虐待指控|馬洛·斯特恩| 2014年11月6日|每日野獸 
 而且，正如指責受害者所指出的那樣，這破壞了男人作為思考的、理性的、有意識的生物的地位。 嘿，變態，“讚美”是騷擾，太|Tauriq Moosa | 2014年11月5日|DAILY BEAST 
 為傑出的幽默作家和其他人提供愉快的、理性的、有利可圖的工作。 潘趣，或倫敦查裡瓦里，第107卷，1894年11月3日|各種 
 生活的樂趣(我希望是理性的樂趣)一直吸引著我。 英格蘭、蘇格蘭和愛爾蘭五十年的鐵路生活|約瑟夫·塔特洛 
 對於任何一個理性的人來說，在汽笛聲一響的時候就被趕進工廠是太早了。 《社會正義未解之謎》|史蒂芬·利科克 
 所以，再一次，英國教會的統治似乎不如更理性和自由的非國教者的統治有益。 上帝與我的鄰居羅伯特·布拉奇福德 
 比起理性思考的男男女女，農民們更喜歡讓人類機器為他們工作。 他們面前的世界|蘇珊娜·穆迪